[Sony/罪大滔天]相機集中討論區 (46)點樣唔過2500字呀

新手請睇第一頁完再問
影人影景買咩鏡睇Q&A
攝影窮三代 單（無）反毀一生
鏡坑深似海，買鏡前請衡量銀包承受力

1）首先講下Sony機目前比較多人講嘅優缺點 ：
優點：機身性能好、對焦快、畫質好、價錢合理。
缺點：直出顏色唔討好、APS-C 鏡頭群略少。

直出顏色方面其實手機調兩下，Post 社交媒體已經夠做。
真係認真執嘅話用返Lightroom／Photoshop，Sony嘅Raw檔細節保留得好好。
引述巴打講過嘅：「無話直出唔得，曝光正常構圖好設定微調過，基本上實見得人嘅。不過Sony機基本上保留細節較多，一般直出會有層「Sony灰」，所以唔太理想。但係用Lr類軟件，套Preset (e.g. VSCO)再微調就會出色好多。」

APS-C 鏡頭群略少，變焦方面無乜選擇，定焦鏡應有都有。
2）選購機身懶人包
1”隨身機：
主要錄影、不需高速對焦、連拍 － Rx100 M4。
需要高速對焦 － Rx100 M5V/M6/M7。

Full Frame 隨身機：
Rx1、Rx1R、Rx1R2。

APS-C 無反：
a6100 － 沒有了 HLG、S-Log3、S-Log2，OLED 觀景窗舊一點。
a6400 － 即時追焦及眼部對焦。為A6100/A6600 基礎。
a6600 － 5 輻機身防震，拍片用的即時眼部對焦系統，改用新 A7 系列用的 Z 系充電池

Full Frame 無反：
A7iii － 基本上手感、對焦、連拍、iso、各功能都比A7ii 提升左一個層次。
A7Riii － High Resolution，Riii 比Rii 對焦快一點，用新電，但畫質上冇太大分別。
A7Riv － 更高Resolution，6100萬像素。
A9 － 旗艦。
畢直夠既話一律建議上三代 (7iii,7Riii,7Riv,9)。

Rx10 系列唔熟，有需要再留言問下其他巴打。

3）鏡頭選購懶人包：
APS-C － 變焦：
Sel 10-18mm F4 － 略貴、中央銳利、邊位較差、體積細、輕。
Sel 16-70mm F4 ZA OSS － 貴、畫質好、體積細、輕、有OSS。
Sel 16-55mm F2.8 G － 貴、但冇OSS
Sel 18-135mm F3.5-5.6 OSS - 貴、畫質比1670同18105更好、整體手感好平衡。
Sel 18-105mm F4 G － 抵玩、半天涯鏡、電動Zoom、畫質好、體積大但唔重。
Sel 70-350mm F4.5-6.3 G OSS － 高階定位、補充以前得一枝55210 KIT。

APS-C － 定焦：
Laowa
9mm F2.8 - APSC最強超廣？超細枝，畫質似乎唔錯。
Samyang
12mm f2 － 平民超廣、畫質唔錯、輕、細、只有手動對焦。
Zeiss
Touit 12mm f2.8 － 基本同上，但畫質更好、價錢更貴。
Sigma
16mm f1.4 －Sigma 新鏡，補齊左Sony一直無嘅高質等效24mm 大光圈，以三千蚊價錢黎講係超值。重量一般，畫質銳利，色散控制唔錯，但變形略為明顯。
30mm f1.4 － 平、畫質非常好、銳利到𠝹手、對焦會比原廠略慢、但日常絕對可用，抵買x100。
56mm f1.4
Sony
Sel 24mm f1.8 Z － 貴、畫質非常好、比喻為APS-C入面最正嘅鏡、夠錢必入。
Sel 35mm f1.8 － 正常價、比上面嗰支輕、細、畫質無咁好、有防震。
Sel 50mm f1.8 － 平、畫質唔錯、輕、細、對焦較慢、有防震。

Full Frame 鏡太多，輕輕帶過部份成日有人問嘅鏡： 有冇人執 呢排太多副廠鏡 幫手加
Laowa
12mm f2.8
15mm f2
10-18mm f4.5-5.6
Samyang
14mm f2.8 －平民超廣、重、手動。
18mm f2.8 -
35mm f2.8 － 餅乾鏡、輕、細、畫質唔錯、竟然有自動對焦…。
Zeiss
Batis 40mm f2 CF -
Loxia 50mm f2 －只有手動對焦，經典Planar設計，成像唔比FE 55mm f1.8差，兩支各有風味。
Batis 85mm f1.8－自動對焦，OLED display，色彩較濃艷。如非對藍標有情意結，上看85gm下看fe85.8會係更好選擇
Tamron
T1728 f2.8－新出wide 變焦
T2875 f2.8－ 巴打大推、抵玩
Sony
FE 24MM F1.4 - 必入GM鏡之一
FE 28mm F2－抵玩，畫質唔差。
FE 35 F1.8 -
FE 55mm F1.8Z－巴打大推、銳利到𠝹手、但有洋蔥圈散景。
FE 85mm F1.8－巴打大推、抵玩人像鏡、無防震、光圈全開可用。
FE 135mm F1.8 GM
FE 12-24mm F4
FE16-35mm F2.8 GM
FE 24-70mm F2.8 GM－咁多枝GM銳度最差既一枝，如需2.8可考慮T2875，或要旅遊鏡則24105G
FE 24-105mm F4 G－巴打大推、超高質旅行鏡，成像銳利、有立體感。
FE70-200mm F2.8GM－內變焦，同70200G、70300G比較除左重外無可挑剔。增距組合1.4x可用，不建議2x
FE100-400mm F4.5-5.6 GM－增距組合1.4x及2x都可用

微距鏡
Voigtländer
65mm F2.5 APO－極利，色澤自然，金屬鏡墜手
Laowa
100mm F2.8 2X－兩倍放大率，利，惟顏色較灰（建議買 EF mount，只有佢先有自動光圈）

4）常見問題：
APS-C 機－所有鏡等效焦距 需 x 1.5
Full Frame 機 + APS-C鏡－會有黑角 。
Full Frame 機開APS-C mode－無黑角、等效焦距需 x1.5、像素減少56%。

我用緊APS-C應唔應該買 Full Frame 鏡？
除非你真係短期內上，唔係嘅話不如買 APS-C鏡，第日要上FF 先再賣返支鏡，當係租鏡都抵過你長期用APS-C加支重鏡。

想轉接Canon 鏡，用邊隻環好？
轉Canon原廠鏡多－Metabones5
轉Sigma EF鏡多－MC-11

5) Menu System常用設定位置
I. TouchScreen Related
I(a). 開touch screen: （屌你老味我部機default係唔用touch screen）
設定2>最底 觸控操作>開
I(b). 佢可以set用ovf嘅時候用screen嘅邊到揀對焦點
設定3>觸控板切定>操作區>(慢慢揀)

II. Screen/OVF
II(a). Screen Brightness:
設定1>螢幕亮度
(OVF啲setting都係呢度)

III. Save相/片
III(a) 揀Main Card Slot:
Menu第一大格第3版>選擇媒體>插槽1
III(b) 快卡save raw慢卡jepg:
設定6>攝影媒體設定>優先攝影媒體 (插槽1) ＋ 錄製模式 (排序Raw/Jpeg)

IV. AF
IV(a) 講咗個奇怪翻譯先 : 水平と垂直AF区に換する>換垂直/水平AF區
即係揀咗對焦點後，你由水平換去垂直(Vise Versa)嘅時候，個焦點都會按你嘅orientation去變換
IV(b) 眼控: AFC 自動識對了

V. 接手動鏡時候要set防震焦距
set焦距位置: 第二大格>第4版>SteadyShot焦距>慢慢搵
自動鏡會自己config
(靜音快門，無鏡頭釋放快門都係第二大格>第4版)
VI. set左邊有條bar，show到仲有幾多連拍buffer:
第二大格>第7版>連拍長度
VII. Custom button:
第二大格>第8版>
(上至下次序: 影相嘅Custom button，拍片嘅Custom button，睇相嘅Custom button)
VIII. 前後滾輪設定:
第二大格>第8版>轉盤設定，一個係前面(快門下面做光圈，另外嗰個係快門)

以上資料都係來自網路或由其他巴打提供，有錯請指正

Sorry咁多位巴打 遲左開po

想問下有35mm 1.8 既巴打，關左機之後，支鏡搖佢果陣feel到佢入面有少少郁動係咪正常嫁？ 但一開返機就冇事，搖唔郁。

我想問ios13.1.2個apps係咪過唔到相

新手今日入左a73+24105 ，仲有配備要買

app 有update 嗎? update 完試多幾次

快門線, filter, 腳架, 相機袋, 吹球

輕力一推

相機同apps都係最update啦

連唔連到線先？

部iphone連到個wifi
但個apps 寫not connect
部相機就hold住係連接中

今日放假拎住支135gm snapshot真係好爽,對焦真係好快

你個apps係橙色定係黃色logo?

用網頁版開post就可以過2500字

橙呀 imaging edge mobile

咁應該冇事喎

岩岩睇左個apps d review
睇黎似係個apps有事

請問手足們宜家邊度出24 1.4 gm抵？

一定要黃店唔要藍店咁撚貴幫襯錯藍店就on9

唔就手呀

新摩打係咁，正常
類似懸浮

驚放係袋成日搖到佢，搖到佢鬆左

有啲想狗衝新出嗰碌weebill s

新手留名
龍仔支 70~180 / 2.8 好撚正咁
有埋VC 真係必入手

睇埋輕幾多先

雖然唔鐘意70~200 呢段外變焦，但念在有2.8 就由佢啦
冇VC 就要諗下點啦

機身有防震，唔驚啦

又話10月，等到頸都長

睇佢呢個size 都冇可能內變啦
個人 內變>VC

double confirm左
搵左部ios12既試，真係連到
好彩唔係部相機壞

試多幾次, 我係唔知點chok 就連到

今日喺鹿兒島第一日用Samyang 18mm 2.8
影左煙花 （新手）同影下景
手感唔錯

求相，
12月去鹿兒島

70180 2020 delivery wo

有時間up原圖 岩岩返到酒店 好攰

其他廠出70200內變 = 1.5KG
我令願佢出外變 with 700g

屌原來外變
放棄
最撚憎外變，成碌jer咁
2470都唔柒買

Sorry 外變係指70~180 嗎？
咁快有相咩

外變真係好柒

不過好難避免

外變我情願揀FE 70~200/4

個apps真係屌極都係咁廢

我都係因為咁揀左70200gm

5) Menu System常用設定位置
果度...II果part
無反係EVF,唔係OVF

純提示

Lm

同問：想轉會買A7riii + 24gm ,求推界邊道低，謝謝

對35 F2.8 果支有興趣

所以我用adapter

最撚on9 係android 版個app要著GPS先send到相唔明過相關GPS撚事

想名位如果而買a7ii會否好不智？
好似出左好耐，但而家body價好平

ching你係咪買apple official lightning 轉sd卡個條線？

有新買新
7ii性價比幾高，但粒電真係差咁d

我冇買呢條, 我買左sandisk typc c to sd 果條, lightning to sd 我諗緊邊條好, 我睇過唔多牌子有出, 應該最穩陣係apple 自家品牌, 出面果d 我見冇牌子, 就咁寫住個card reader, 都賣成200幾蚊

好想佢地可以重寫個app

我見apple review d人又屌哂條線用唔到

其實r3 vs r4 點揀

有錢就買4好似係

新post留名

Matterhorn
三張都係A7III + 70200G

又係巴打你 啲相j死人咩

大唔大力聞相 唔太大力R3

直出？

冇人答，黃店就得

如果大大力聞呢

有無ching會買？

你放？

rx巴

a73 加 24105 用咩腳架好？

1000幾 有咩選擇

ching我多口問一句你係咪專業攝影師

你影咩主題多？如果影下風景都ok
影人影小朋友或高速野就要有心理準備
A73既AF/EyeAF係另一個世界

另外A72膚色我係唔滿意既，始終有浸綠色青BB色，要做後期

電方面我80%影相20%preview，打到2xx-3xx張，出去一日三電係基本

A72都抵玩既，唔洗一皮有FF
如果budget鬆動既當然直上A73啦
A72係玩一兩年可能會覺得唔夠玩
A73個spec 3-4年後都唔會太差

利申窮撚

爆左post覆返你

$68一個月佢係續個月扣既，唔岩洗咪唔續囉

當然有執

業餘攝影新手

但lightning to sd 冇咩選擇

manfroto

Thx bro
窮撚都係買a7ii算

好快後悔
電少一半
af慢好多

未講d色可以後製
儲多少少啦
一係2手入2手放

睇頭頁見FE 24-70mm F2.8 GM 係咪唔值得買?

咁舊等佢出新 我都想買

a72未至於影唔到相，睇下巴打你要求，有要求好快會心思思想升級

我都諗緊買二手
a7iii個價過唔到自己心理關口

我要求唔太高
平時都係旅行用多

其實a72都真係好夠用，我諗到宜家都仲係最多人用緊嘅sony ff機

最緊要係影

Apsc長焦係咪得55210同70350？
上FF 一闊三大

我就係驚我唔係成日用

放心 有我墊底 利申 租左1年 用既次數唔夠二十次

其實最基本有咩可以執？

如果想執到有啲所謂菲林味又得唔得？

都係2手 A7II 用緊
唔係開工 唔係聞相
玩一兩年貨仔儲錢再升都未遲
當練技術

啱啱入左35.8
觀望20同24

唔知20 變形有幾勁

所以要觀望
24較為理想

3支都2.8, 冇乜特點.....除非勁平

原廠35 1.8 仲細支過你 2.8

同問，manfroto 邊個model 比較好？想旅行用
Budget 都係1500 內

基本光暗 要菲林味上網搵present套落去 有啲會免費 亦有啲要比錢

a6400 想入手16 55G
我唔拍片，支鏡無OSS會唔會有大影響？

我在星際買左支carbon 造嘅, 型號唔記得, 1000 左右

我自己就拉下光暗位，如果你冇時間你可以試下用VSCO app
所謂既菲林味都係黎源自呢個app

二手都係好選擇，而家$4k幾$5k就有
畫質一d都唔差架，除左個menu垃圾之外係一部好機黎

聽聞vsco 唔十卜電腦版 全力做手機版

買gimbal仲實際

Yes，電腦版套preset已經冇得買了

如果冇時間既用app都係一個好選擇
拉下curve，再套d preset都見得下人

如果你鍾意係電腦聞相就另計

唔拍片買gimbal

上網search 見到龍仔新鏡堆圖，唔知真唔真

原來有人post過，自膠

睇漏咗唔拍片

即刻玩左陣 真係幾好玩

可以用FF鏡嘅
之前上毒氣室試支70-350，對焦快又輕
唔睇價錢真係好正

我考慮緊好唔好上龍2875
一支頂晒1670 24.8 同32.8
因為入1655 70350個價真係貴

你吾怕大碌可以入龍2875
左係2875 , 右係1655
自己行量下

Btw
想問埋平廣角有咩推介？
16-35 F2.8太貴
16-35 F4 係咪性價比高啲嘅選擇
另外Tamron 新果枝17-28mm又點睇？

性價比高

呢支fotopro腳架 $1300 點睇

我都想知r4平到幾多

想問另一支鏡

Thanks

買

有無24105比1655
2875都唔係好大姐睇落

睇你有幾常用35呢個range, 以前用過APSC 10-18 差唔多等如15-27, zoom盡都係得27mm 左右覺得唔係咁好用，而家上左FF用1635Z, 雖然都係F4, 但係影景嚟講多左35呢一段彈性其實大左，所以好視乎你常用咩焦段

1635 -> 夠錢就買
1728 -> 性價比高, 質素唔錯
1635F4 -> 35MM 果part 有D 怪

tamron就出 70-180 f2.8

望落 好似唔錯

我試過裝遮光罩隊埋去其實都有同樣效果

我都睇既wide angle

1635個size對我黎講太大支，轉無反後極限只接受到24gm個size
1728質素唔錯，個人覺得散景唔太討好，不過wide angle就由佢啦，同埋要訂
1635f4 35mm段光圈全開畫質drop得好勁，我會選擇二手

唔介意定焦可睇埋samyang 18 2.8，又或者等其他師兄介紹手動鏡

voigtlander 得唔得

邊到千三蚊呀？

我個fd識代理

巴打點睇支腳架？

手動鏡Laowa 15mm

都唔平

岩岩喺日本買左枝Contax G90 但未買Adaptor

我唔識呀 我上個月去左星際貪平買左支cheap野五舊水原來係淘寶貨 a73+24105唔夠力又唔夠高 要再買 我舊同事都係推 manfortto

manfortto邊支好千幾蚊嘅話

邊度買

Befree carbon？

我都想知

唔係完左咩？仲有？

但係睇落似外變焦

又要輕又要平又要2.8
仲想內變焦咁原廠收得皮

想問Godox tt600s買唔買得過，想入支平閃用下

我自己用manfrotto element $1940，入門碳纖腳同可以拆一枝做單腳用

支腳幾重到呀？
我考慮緊manfrotto befree advanced
重1.49kg

Rx兄, 麻煩請加tg @NeverWrong123
想買A7R3

加我丫tg @NeverWrong123
想買a7r3

我用緊枝腳就1.4kg，貪佢有得拆做單腳同埋負重8kg

有無人覺得
24-105 係唔sharp

賣走你支bad copy 換支good copy 回來XD

姐係我枝係垃圾?

yes

咁可以點做
找去repair得唔得

24105 d qc
u think u la

巴打可唔可以講多少少

sony 鏡好多人屌 qc 問題
試到唔對路就要換

呢支我都有諗過
街賣1350
巴打買左一排？

點解會係我

巴打你支鏡幾時出廠？

我都有同樣問題，ios 13.0黎，跟佢做forget setting一樣連唔到，搞到要用迼電腦過相

我chok 完之後 ,電話每次連到相機個wifi 就會自己過相, 冇左scann qr code 個step

睇你影乜？ 同埋對光圈要求
我用tokina 20mm f2 手動
F2 全開都sharp, 如果20mm 足夠你用，又要求大啲光圈，入支二手都係三千頭， 好扺吊。f2 我影星，極光都好sharp

呢張係飛機上f2 影台北

快門幾秒

呢枝星際3樓做緊電視框，上個月買左大約1300好好用

半年前好似2千3,4左右買左呢枝
貪佢開到米6但無得拆單腳依家有d後悔

f2, 1/4 快門, ISO 5000
張相下方啲燈有啲朦，只係因為引擎噴出的熱氣影響

呢支腳巴打點睇？

有冇巴打用過三陽支85.4 求食評

唔知聖誕or年頭會唔會出a7iv呢

2018年 12月呀

hk龍你自爆左三支定焦details

全部1:2 微距放大率

我上個月廿幾號買，支鏡上個月出廠

三枝都唔係好吸引
有1728可以唔理頭兩枝
35 2.8又高不成 低不就 除非好平

微距正啊

佢定位就係咁
你有1728又唔想要2875
咁你就可以買支又平又輕嘅35傍身
相反你有2875又唔想要1728
咁就可以買20/28傍身

btw, 有冇c兄知道rxd 定 osd 好d
我覺得rxd 已經好準好靜

屌 想換埋支腳架 但上星期先買完相機袋

幾時出支定焦超廣角

我都想佢出多啲
有三百蚊龍仔券唔知點用

唔知係咪我用完24.4 同55.8返唔到轉頭

24.4 冇得輸

之後就入部r3

24.4係每個a7系用家都應該要入既

7r2 想影人同風景
係咪買支28mm or 35mm鏡好d？
利申 新手

1635一支頂哂三支
所以結論係1635好抵屌

咁龍仔佢有微距又唔同玩法㗎

a73 點set 用 Imaging Edge Mobile 即使相機處於關閉狀態，也可以使用智慧型手機檢視和傳輸來自相機的影像 and 自動背景傳輸功能讓影像在拍攝時即傳輸至手機？

相機熄左點過野

我上佢個官網見到，所以上黎問下

如果f2就好

想知比大家簡一枝gm
大家會簡邊枝
小弟手拎 T24 2.8 35.8 55.8 T2875
想入85.8 同枝gm
睇緊1635定24.4

未入1635既一定24.4，唔信去試下

怕自己買完少用
平時長屌35 睇場合會換55

Sony 新個支35 1.8 性價比高唔高？

唔多影大景一定24.4 , 如果香港黎計,16mm 好少會用到, 反而24.4mm 就真係萬用, 有名你叫, 私房之眼

想請教1635gm同24gm比邊支sharp d?

only for A7R4 / A9II
A9 will support later

慘

咁睇a7r4 / a9ii 粒cpu 都幾勁下
有返4年前arm u 既級數

24.4

sony 黎講差唔多, 係條紫邊嚴重d

個人幾中意
夠快夠sharp
比起T2875更快同利
係35呢個段 1.8 5000有少少貴

早排接job都係用35 55 85搞點晒

A7r3個對焦用t2875會唔會有問題
用緊a7m2 基本上十張AF炒4張
上網睇過好似好多人都有呢個問題

開咗機身正都好勁？？

唔勁
我用capture one
你覺得5000值一支35都抵買
如果你覺得唔抵 28 2同85.8個價更稱心

t2875 係會有時候難啲focus

我見人地test 係

當然, 你可以後期整返好少少

新手唔知價
成日聽人講Sony 鏡普遍都係偏貴
其他廠既35 1.8 通常咩價錢到？

懷疑唔知係中左sad貨定係點
之前聽人講a7ii個AF對焦係咁
都唔知係sad鏡定係機廢

唔好知啦 因為你用sony
不過35.8 個對焦好快
起碼用落似55.8

eg 個AF明明落左係個人到
但影出黎對焦左係後面棟樹
難focus係講緊類似情況？
定直頭係AF唔到落個人身上？

呢到有冇a6100/6600用家？想知用後感
本身有部a6000，好想upgrade

a7 iv 出左spec
又擠牙膏

link?
要買機了

價值：3.5/5
畫質：4/5
造工：4.5/5
大小：5/5
對焦：4.5/5

求link

有冇巴打想入gitzo腳
放枝GT1541連photoclam波頭

成日講野都唔貼埋link

仲係2420pixel?

比起二代上三代，今次真係無乜突破

唔好過4千萬像素, 3400 萬都好, 加埋雙USH-ll, 對iso 相容度再高d, d button 改成r4 果種

有得四張合一張相wo
變9千6萬像素

係, 同埋個垃圾mon 終於肯改

應該唔係, 但file size 大4倍

evf

24.2 MP X 4 ->96.8MP

其實呢樣好緊要
A7III 玩手動鏡真係玩到想喊

都係冇4k60fps,a7s3先有?

早兩個禮拜先破戒入手，咁快就準備出4代

比番個apps 功能

其實r4出咗普通版4仔都差唔多架啦

好想a74 換哂所有button, r4 嘅button 真係勁好㩒

好似R3抵入啲wo 預佢跌落萬頭

r2仲抵

其實呢期應該入R3

等佢出a7vi 應該會跌多少少

R3定A3好？新手

聞相?

A7iv大慨幾時出

出得Spec 都應該唔遠啦
等A74出買A73

直屌4
pixel 高好多(evf / screen)

1635既35mm係咪真係咁差呀
上網睇 好多人都麻麻

1635gm

better than 1635 f4

GOOD COPY 係定焦QUALITY
屌35mm差通常都係1635Z

自己有部R3, 想要部FF拍片機
所以A73

自己搵啦，google 下就有。。。我都係睇grp 張圖。。

佢應該講緊quality

緊係入r2 吧！

等緊二手r2 $5000
有埋apps 又慳一大筆
專攻靜態呢部仲係當今最頂班

一出iv就會係Riii vs iv

像素方面都係R3 贏, 但R3 同a74 個差距近左

部a73新買，啱啱唸住換鏡玩下發覺入面有2粒塵可以點搞

如果個 spec係咁我都要諗諗

搵個泵吹吹佢

你set 返細果個光圈, 影白紙睇下有冇點

咁就要睇價錢, 我諗R3 可能跌2k (最多), 但a74 一定唔平, 起碼果時會貴過R3

又係抽籤呀
點樣睇係咪good copy
有無試鏡教學

我估同r3街價差唔多
A73啱啱出都係同r2同價

當佢跟返A73原價18K
咁我會買R3

都係影下白紙, 出去影下睇有咩怪問題

但咁咪冇人買a74 始終r3 有像素嘅優勢

冇r應該係iso上有優勢
等其他a7iii巴打分享下

啱，我個人覺得其實r3對比r2真係冇乜提升

特別係我呢d只影靜態多嘅人

A73對焦同連拍 仲有iso表現都唔差
不過用咗R機 會返唔到轉頭

根本無分別。。。。如果影raw。。
係防震好少少，直出jpeg色有少少分別

有追求嘅應該都玩rawr3仲要冇app玩

暫時未有大躍進就唔好轉住

想問如果為ultra wide而入1635gm值唔值得？

好靚
最尾因筆直關係 入左16-35F4
唔該咁多位巴打

laowa 15mm 會唔會岩你多d?

用緊A7iii
有16-35F4
24gm
黎緊去尼泊爾行山

會買osmo action 或姐 pocket

想補枝tele, 買邊枝好
1)24 -105
2)24-240
3)70200g
4)70300g

行山24105g

睇過師兄話70-200反而少用到
中焦距嗰啲都好夠影山
等其他師兄補充

放RX1R第一代
2019年1月日本買水貨，有多國語言menu
鏡頭蓋有花，機身新淨
冇盒冇單，意放6.4k
有意TG

所以靜態用r2 係無得輸

我去幾轉野外trip 都係70200 2.8為主
要wide用手機，你見拎獎個d 風景多數係用中遠距

用緊rx100v 仲未過到相，係咪要等ios / sony fix??

終於都入左，真係J死人

Many thanks

準備換哂鏡頭做GM 鏡 啦

通常都係Sony fix

已經用緊 J死人

有冇清用緊90macro G
本身有t2875 用佢試過下影macro好似都幾有趣
所以想試下買呢支 唔知大家點睇

龍仔同G GM 比較細碌啲

想請教，小弟用緊a6300
鏡有:
10-18 f4
24 f1.8z
50 f1.8
55-210

但平時唔想帶咁多鏡旅行，我用得最多係24f1.8z，跟住就係10-18，但呢2支都算wide，有時想影遠少少又要換50就有d煩，55210直頭帶都好少帶(係以前部nex5r跟機kot)，係睇concert同睇波先用

其實我想放左支50f1.8同55210，入18105，去旅行會方便好多，但人在英國又手緊，買鏡貴過hk好多，而想放走果2支又有難度

想問下18105好唔好用，同埋應唔應該咁做

旅行用梗係帶zoom方便啦
不過你買完18105你影遠都係要換鏡

睇埋老蛙支100macro再諗

外變焦姐

當年去尼泊爾我帶咗70300
影山頭好爽

公起

有18105，係OK但周不時有人話18135會比較好，你不如考慮埋18135?

想火速入手70350g，但係係聽日先出?

火速擺低錢訂咪得

訂都係聽日先拎得?
未試過咁急想買鏡啊清
死人Sony

己經唔想撚部7iii

A7iii有冇得用apps遙距控制影相？

最尾都係分期買?

有

但就冇得用手機對焦？

推一推冷門蛙先

touch focus cut撚左

冇Touch AF

咁難搞

即係自拍果陣用黎睇構圖用好過冇

你可以開face detection, 係無得touch 揀focus point

有開呀，但有時想影d故事題材未必下下望住鏡頭影

嚟緊想入塊67mm嘅cpl，心水係hoya/murami，香港邊度買穩陣？怕買到假嘢

murami 我會專程喺日本買

11月去北海道但唔見有murami嘅店...

bic camera yodoshiba 通常都有

謝謝，btw而家入2875係咪抵屌？想買嚟換咗枝kit去影雪

5月用過Kit 鏡去泰國同而家換左T28-75 去鹿兒島
T抵屌 無入錯

聽日收工去萬成睇下先，聽人講個度個價唔錯

係呀

唔該晒巴打

唯一後悔係無上A7R2 買左A72

我係A73不過好早期入咗手

諗唔諗A74?

a73暫時好夠用，但會推人買a74

Real time tracking + 靚 evf 萬八
VS
42.2 MP 萬四(到時跌完應該差唔多)
媽好難揀

會影下夜景推a74

下年去旅行買唔切

內變定外變先

個樣似內變

會平啲？

內變真係唔駛諗
但2870都外變

係wo, 望返t2875 個樣, 咁70180 應該都係外變

睇返個重量
同sony 70200 F4.0 差唔多
如果價錢差唔多
係咪買Tamron 好啲？？

2.8光圈，龍仔應該可以開價9000-10000蚊

冇咁貴掛

8200-8750 la

如果咁平梗係龍仔啦（雖然原廠f4內變焦+鏡身設計靚好多）

我覺得商業上面嘅考慮一定係一萬蚊左右
你睇吓同級別嘅鏡頭大概都係賣緊17,000
冇理由佢賣8000掛

2875 / 1728 $都係除2左右

想請教下點解飛機上影 塊玻璃無反光既？

有冇vc?

長焦
呢一級光圈重唔重要？

其實dro/hdr 好唔好用？

有冇巴打分享下

貼到埋 黑布封死玻璃

有lock制唔係就係代表外變咩？

咩lock 制

70mm 上少少咪有個lock制

諗住a6000 升級去a6100， 同時主力影相多， 唔係咁多拍片， 依家啲新款apsc 對焦功能真係勁咗好多， 我部a6000影相成日out focus， 而且a6100又唔貴， 大家點睇？
A6100同6400價錢基本上差唔多 好似冇咩分別咁樣

如果拎黎影人像，我覺得都幾重要

各位點睇sel1655g? 用緊a6300

貴 但高質

一樣就上6400

其實玩老鏡係咪唔應該後製/執色？

鏡係你手
鐘意點玩就點玩

A6400 5890
A6100 5700

緊係揀6400

如果Yen 平 （我買個陣兌6.8） 係平過香港好多
唔急用又喺日本見到就會買

但就可以長用，因為去好多雪山呀/歐洲冬天果d，戴手套換鏡太辛苦
但平時snap shot就用24f1.8z
係煩緊點賣支50.8同55210

龍仔個名好難開呢D價

單反支g2一開始都係賣萬頭啦

其實依家有支18105, 諗緊sel1655g 一話 買支24f1.8z 影廣角好？

我有24.8z勁好用，d色靚到

想影夜景用rx100夠唔夠？

佢出得資料又唔出最重要果點

你外變我都想知你變完幾長

放1635F4

所以你建議24f1.8z?

你滿意支18105既話一定係買24.8

買咗未到

加腳架影RAW低iso

我見到RX100 M5A 6千幾，買唔買得過？

有冇人知, sony專門店係咪有trade in服務?
a7III換r3 要補幾錢到?

要買gm鏡啦

我都想買相機手機combo

等佢出新再搵你

補幾千都唔止

但信得過ar ma，放a7lll 買r3 2手又驚信唔過，驚改機

出面買1 手仲好

咪trade in，好伏架

一係放二手啦，或者送俾親戚朋友都冇咁嬲

不過a73應該好夠用，如果唔聞相

點解唔放外面二手，
外面入全新

放2手 買1手 一定平過trade in

想入85mm定焦
GM鏡太貴
想買Sigma 85mm F1.4 Art
有無Ching試過?

ok

好大支喎 filter又難買
利申 用𡁵GM好滿意

持有1635GM 超過年半
完全覺得用35mm係同35mm2.8定焦一樣

宜家應該唔洗6k ，去星際啲舖頭問下（唔係二手舖）

上網睇 買1635gm 真係睇運
Variation 勁大

都係既, 我只係覺得mon差, 其他冇問題

咁大獲

用得開心就可以啦

仲考慮緊wide angle用1635gm,定1224g好

最差係點樣?

或者bigma 14-24

個人覺得1635會常用啲,拍片又得
1224呢個就真係專用黎影景,太wide,拍片個人會變形
可能上山落海會岩用

我自己想1鏡走半天涯所以先入左1635

1224g用家表示
諗緊放走1224g換bigma1424

咁樣囉

比較模糊?

萬四蚊買支鏡都要抽獎

唉, 我未知有冇中到

梗係rxd好, osd都有d嘈, 同埋對焦會慢少少。

以 Tamron EF mount枝17-35 同35-150 f2.8-4來講,個對焦環係對焦時會轉。

Bigma1424邊方面較好？

Image Quality Review 一致好評
只重1635gm少少
係燈膽鏡呢下比較揀洗

我都係要點驗

搵搵資料先

想知大家點睇
Sigma 24 1.4 art 同 24.4 gm

價錢都差5000

買GM唔後悔

GM啲價對我真係可遠觀而不可䙝玩焉

諗緊24個月無痛分期
定
比5000 再分12個月

但24.4 art比人埋沒左？

24個月無痛

GM好似未聽過有負評

你指24.4gm 定所有gm?

啱啱入咗部rx100 va 諗住快閃旅行用
但就咁係旺角影街p mode
啲燈牌同燈搞到過曝幾嚴重吓

用開a73 + 24105 感覺真係差好遠

24.4啦當然

wide鏡冇得落filter難搞呀

幾倍價錢
影hdr再後期啦

燈膽頭，hi一hi都心痛

24.4 又真係冇乜負評

小心d應該都難hi到嘅 但係落唔到nd先難搞

最多就係負評佢貴

不過都係最平嘅GM

要自己塊filter裝落鏡尾

本身有支28.4
無藉口入24GM

我有支35.8
但24 同35 兩樣野黎
本身有支24 2.8不過成像好鬆散
所以想upgrade
24.4 gm 好似好正同真無負評
但24.4 sigma 好似又無咩人講過
因為sigma art 個支平接近5000

imaging edge 有update 修正ios13過唔到相

如果預左upgrade 24焦段
一定係直接用GM,雖然貴5000,但24GM咁細支真係常用都物有所值

今晚去sony party
唔知呢度有無巴打都有份去?

sony app 有得update lu

發覺1635 嘅16mm 少用, 直換24mm 理智嗎?

師兄有支1635 gm?

想知你用後感

我在香港用比較多, 主要用在24-35mm呢個range, 16mm 極少用, 10 次出街,我諗得1次有機會用下16mm, 因為自己街拍比較多, 所以集中24-35mm.

暫時未有機會帶1635 去歐洲, 所以真係好少用到16mm

暫時諗緊
batis 25
24.4g
同 24.4 sigma art

都好想知邊d係黃店賣相機鏡頭
慶祝轉工想買支70200gm

有平？

藉口, 想買就想買la

Me

唔知有無平,好似有2000 coupon送

好似買夠一萬先減五百定一千

但無咩鏡想買,得支1635會考慮下

想問下 如果想 mc11 可唔可以拎去sigma 維修部搞? 為左update 買usb dock 好似好多餘

想問下 如果想 update mc11 可唔可以拎去sigma 維修部搞? 為左update 買usb dock 好似好多餘

唔駛架, 自己download Sigma個程式,再download最新firmware, 用佢原裝個條線插電腦USB就ok

唔係一定要駁 usb dock 黎update 乎?

唔駛, Sigma鏡就要, MC11淨插條線就OK。

thx 自己都無留意mc11係咪有usb頭 返去試試

佢跟機有條線, 插入MC11特別頭, 另一邊插電腦就係USB頭。

出面買唔返, 唔好唔見或整爛, 唔係只能返原廠買。

咁緊要 買完個盒就唔知去左邊

係好緊要架, 快d搵返出來, 唔係update唔到

其實可以淘x買

咁都好d

唔識玩閃光燈嘅話想買支平嘅有冇suggestions?

尋日買左godox 685s，都係唔識玩

我睇下你呢支先

冇乜開箱片😂

冇但提返呢支入電芯

1635gm/sigma1424
已有24.4 gm 24105g
買邊支好？

無bugget 上限就gm la

budget

點先有得入？想買支24Gm

Gm最高

請教下，想主要輕便加影下景
如想入部a6400 + 24.4 gm 定b25好

2手放 有冇興趣

A6000 + 1650 vs RX100 m5A
大家會點簡

打算用黎影旅行風景相， 人，好少拍片。
想影靚夜景

我中意 rx100 M5A多啲，因為細部方便。
但影廣角係咪 A6000會好啲，定係兩部差唔多？

抵唔抵？

有無人用過slr magic既鏡，本地牌子又幾抵，不過好難搵評測

有更新啦

分埋期算抵

如果補下光玩下既就TT350s
細細支mount上A7平衡剛剛好
買多個X2T重可以飛燈，爽

唔殘就入啦

3800....

唉自己嗰支都係自用算

ching想放左佢轉其他？

又係唔就手想放鏡

hdr 好驚手震
有時真唔想定係到唔郁

想入手支1635gm
係咪巴打有靚價

o 記機有度好，ibis 用HDr 都可以唔震

10990再用兩張500 coupon=9990 抵唔抵？

買買買
不買不是人

抵 早一個月原價買左

有貨即買

學習發音
關於餵飽這個問題咱簡單看看，61MP的感感器寬6377，，24mm，有132.85lp / mm，合6376.8LW / PH，考慮到RGRGRG或BGBGBG交聯交聯，實際的光度效元元一個。定向50％，3個或更多3200LW / PH MTF50（重新要求高谷良也，下限，元要求的下限，不實際的YuPSF上限不受限制的擴展，永勳大都會不合理的理想選擇な種鏡頭完全完全超過機身辨別（辨別狀態狀態））可說基本人人看圖這塊算術是“餵飽”完成。

從理論上講，在2655LW / PH基礎上可以應用IMX251，但它可以用於61MP，但問題是專有信號系統的信號系統。不斷減少的首都一津高月區的更新。考慮到最獨特的單個低頻無線電波，假期開始時的2655LW / PH，2655啟動衰減（對最未公開的當地就業信息的測量），並且沒有顯著差異。 2874LW / PH具有A7R3的古老保險公司。

解了了翻，全開光圈的話能達到這種餵飽標準，只有135GM，真・索100，以及40ART

最後執左支fe1635gm,不過星期六先有現貨

抵，呢兩支早兩個月原價買左

生日優惠

其實我都係 呢家先睇到另一支係135

Sony 生日會

減得咁少 有coupon扣先抵買

生日會每人派2000蚊 coupon
銀碼過5000可以用一張500

所以話有得扣coupon就抵

今日sony 生日?

屌啊而家24GM 咁撚平既
仆街當日買要食炒價
心傷 , 屌你老母12k 已經有交易fuck

送6張coupon
每5000減500
一件貨最多減2000

頭先在場邊個巴打係你

你估下
我都係汁左1635gm
但無要到 corner 位太衰

巴打自己一個去？

唔係啊

點先會被邀請？

無詳細留意，不過見有兩個人係咁研究支1635

好多人撚1635gm啦

依家個新trade in可去大舖買完機再攞單去Sony trade in.
仲有張500coupon 買lens

巴打 我想買24.4 咩價？

推一推

用緊50 1.1 2代 全開邊位好化 收1.4好d 支鏡好易斜斜地對太陽就會有偏黃既光透入人 個人幾鐘意

btw 想問下咁多位巴打
有無人用緊batis 40/25/18
發色係唔係真係靚過sony zeiss?
上網見到有人係咁講 但youtube搵唔多類似既片

用緊B40
個人覺得數碼年代講發色冇意思，除非唔後制

a7 有冇咩手動鏡唔洗轉接環

菜果幾枝 老蛙 三洋 都有

好似幾好j，巴打用幾錢買？

我上面講緊既slr magic 係其中之一

主要唔想用adaptor玩手動

訂左T1728有得拎了 但依家覺得唔係咁岩自己
有冇師兄想接手 可原價放 一齊去天祥拎
有意留tg

VOigtlander, Laowa

15:00開賣龍仔17-28 限量100支

請問下本身有部A73, 但想要支tele影下動物.
應該70300g, 定新個支APS-C 70350g好. 唔知crop左係未真係好大影響
Thanks.

巴打知唔知r2上r3咩價？

A73 Crop左得返1千萬像素，你接受到就得
其實70300G都可以開APS-C Mode 影

多謝巴打，啱啱睇到及時落左單
上2個月仲話要等到下年先有貨拎

巴打我已經tg過你, 冇覆

唔該巴打

70350 平千幾兩千

a9ii 35k

搵旺角黃店

想買支鏡頭 <急>

Around 3k

我上個月訂 下星期拎得

咁睇嚟龍仔大貨已到
故弄玄虛谷銷量

學小米啲仆街野

問24gm 同 28畫質係咪差好遠
幾錢到？

28? 你講緊fe 28mm f2? 價錢反映質素

samyang支24 2.8成像好過fe 28 ft
問朋友借過嚟AB test

都係上個月訂，但無消息

有冇sample

佢講24gm wo

請問各位，知唔知real time tracking 同以前嘅鎖定自動對焦 (廣角 / 區域 / 中心 / 靈活對焦 / 可擴闊靈活對焦用法有冇大分別，係咪只係更快更準？

想問下用2k-3kSony現金卷，去Sony到買野
係咪唔推介買70200GM?
我見原價21490
街價16xxx

用左好似都好唔抵

本身既目標係 70200GM -> 85.8-> 100400GM ->1224G
影運動為主

唔知d現金券用落邊支好

咩運動？

影校隊打大專盃
籃球乒乓波排球羽毛球嗰啲都會影
足球就本身係去借100400

呢度有冇巴打想用trade in 價買野但冇舊野可以trade in?
我有部舊機可以比大家
互利互惠

本身諗住聽日課1635GM
點知龍仔無啦啦殺出嚟
諗咗陣就狗衝咗T1728

正確選擇啦
1635GM = 單反鏡既size/重量
龍仔先係無反所需既size/重量

最慘係佢一半價錢一半重量
但畫質相近嘛...
買完仲夠錢買多支老蛙10-18....

A7R4，用緊FE 70300 G鏡，硬係覺得Zoom到最遠時影出來的感覺唔夠sharp，入100400 GM鏡會唔會好D? 想入坑打雀

高像素唔落腳好難sharp

為咗35mm買gm會唔會好傻豬？

唔傻豬

除左原廠信仰同focal length外, 1635gm 係咪同t1728 冇乜分別

17-28 + 健身廠35mm/.4 都平過16-35 GM
送多你一樣超大光圈

健身廠? sigma?😂

Yup
既有35mm 大光圈，攝影時都不忘健身
正

用緊A7ii
想要輕身長炮係咪得70300G揀
本身期待龍仔支新野但前幾日話得180mm

你用嚟影咩先

其實tamron 易唔易中焦?

會帶去海外旅行，同埋影下類似明星舞台event，飛機之類
以前用A mount機嗰陣 55-200 APSC kit鏡（乘番應該都係70-300左右）而家想搵番支差唔多range
試過用屋企一支菲林機年代70-210+轉接環，發現都唔係好夠用

我想問拎a7r4去影極光好定a9去影好？

八卦問下，影極光，呢兩部機既考慮因素有咩？

入左2875而家睇埋塊cpl就fit

像素高啲閒相一流

A9個感光比R4好 r4有機會要高啲iso

影極光我會用r4，係咪都落腳架

有無巴打知a7iii 行貨依家最平咩

原廠35.8
定色盲35.4好

我都諗緊呢個問題，要.8輕便d定係要.4景深
Btw我有朋友話samyang 35.4>色盲果枝

睇你取捨 原廠對焦快同埋有AFMF制同埋look

3洋呢支，之前睇過d review都屌個af唔可靠

推原廠
af 應該會快過sigma
同埋輕好多

都岩
還掂其他鏡都買左原廠
原廠到低算

最好有錢嘅35 1.4za啦

比多個選擇
batis 40
好撚正
多你一個微距

而家A7r iii 分期邊度抵， 見Sony 搞trade in 想入

以前追過星
覺得個結論係
70200gm/100400gm
70300g 追星影人而言表現太差

Batis 40 好爽
變咗長插鏡

除左個撚屌遮光罩好撚長之外真係冇投訴
仆街唔柒用個罩個樣又好奇怪

用罩成個樣smooth 啲
但我今日都無用到罩

Batis 40 抗逆光好強大

搞到我而家又諗唔到買35.8 同 40.2好

兩支都買咪得

試哂先再考慮

有冇巴打用過/用緊Samyang 支 14mm f2.4 xp series ,好似幾輕(相對sigma)，唔洗練肌肉
同上網睇review 好似好過laowa15mm f2同佢自己支14mm 2.8
想買支ultra wide 影星同遲下去冰島影極光
之前用Sony 原廠支16-35z影星d紫邊好勁（全開光圈）
上網睇好多人用laowa,大陸野就真係不了
諗緊入sigma 14mm 1.8/ sigma 14-24 f2.8 Samyang 14mm 2.4邊支好

屌啊
你搵支35/.8 同支Zeiss 比

仲要真賽

邊到有得試batis? 搵唔到

那有錢
下支想買24gm

膠嘛 價錢貴差唔多一倍

B40唔會後悔嘅

有冇巴打r2上r3 ,值唔值得？定等r4?

B40正係邊度呀

我仲未買

要換就換r4，甚至等r5都仲得

有近攝功能+顏色唔會太濃+藍牌信仰

龍仔貼牌鏡

本來真係會推老蛙15mm俾你
問朋友借過去旅行
支野真係幾得

咁樣樣不如你考慮下1635gm?

有無人知星際二樓DC fever 係咪藍店同埋有無伏？

諗住屌a73 +t2875 ,佢個價都算平但我唔知有無伏唔敢買住

又唔太貴，副廠算高質啦老青蛙

純粹唔想買大陸brand
Samyang果支就made in Korea, sigma 果兩支就made in japan
Samyang 支14mm 2.4其實同老蛙d 所謂平鏡差唔多價
（其實老蛙都唔平，都要差唔多5/6千蚊）
支Samyang 6千零，得Ef mount係煩在要落adapter
Sigma 14mm 1.8果支二手其實都7千零，唔會貴老蛙太多，係衰重

我見佢寫住12xxx

有咁平咩
三陽會唔會再平口戈

Ultra wide之前有考慮過老蛙10-18
但最後都係入左1635gm

1635gm咁緊係正，
本身有1635z,平日用好夠
諗緊買支wide多少少大光圈
老蛙上網睇mtf chart 其實差過上邊講果幾支samyang周sigma少少，又唔係話好平，係唔知點解呢幾年咁多人吹捧
加埋呢排政局咁樣，有得唔買中資野/中國貨我都唔會買

24.4同40.2。諗唔到

.2...............

手快 打錯

要大光圈ultra wide 真係選擇不多

同時擁有24GM+40/2
表示日常使用8成都cover 曬lu

而家手持 35.8 55.8 24 2.8
想放晒 換 24.4gm 40f2
以上係方案一
方案二
係24 2.8放左佢 換24g 用住先
方案三
放35.8 24.8 換呢兩支
只為留55.8 但銀包會榨乾

主要問題係兩支都係可以做長插
怕會少用另外一支
兩支都唔平

想問有batis 40既巴打 係唔係都係有買貴無買錯
前個月入左支35.8 但見個個都推b40 好似我買錯咁

係對焦慢定成像差? 見網上冇咩人講呢支, 香港又好似冇咩鋪頭有擺出黎賣咁

Sony store有得試
之前有排都想買，但個價真心唔平
最後上網見到支二手sigma 100-400 連mc-11抵玩狗衝左
裝落a7iii玩左半年完全無投訴,用黎影動物影飛機都幾快幾準，係個摩打有d聲咁
仲可以上埋sigma 個1.4x teleconverter 玩
不過我估原廠鏡對我焦會再快d

留55/.8賣另外兩支
入多支24GM

B40係ok既
但硬係覺得佢夾73 個afc 唔太穩定
fw已經是v.2
eye af or face af已對好焦
影出來有時會對在鼻/額頭
B25, 2470GM & 55Z 又沒呢個問題
當然影大人會好d, 企定定

應該係追得慢？

另外有冇人覺得lightroom讀a7iii個Raw skin tone冇a7iii直出自已portrait profile紅，偏少少黄綠，你哋係會自己整個preset定用其他preset?

唔慢，可能fw唔太可靠
打過去代理問,可以比佢地代send返去check, 需時4至6星期,都唔緊要，最pk佢開星期1至5，朝9晚5

一來一回冇左一日人工send去邊到check，使唔使錢？

網上都有人講過，update完af一樣有問題，個對焦會前移，當你個對焦係0.65米內就會發生，解決辦法係哩個距離就用2.8光圈，唔好開f2等佢自己調節。

咪係，佢提我帶保養卡同買機單
保養期內應該唔駛錢既

變左40 2.8

屌個代理都垃撚柒圾架啦
去開日本旅行買反HK 用好撚過
Local 廢西代理

唔知用開R3, R4/A9既巴打有沒問題

自問攝影新手 多數影景同人 諗緊買m50定 a7ii好
可唔可以比啲意見

支持放咗去

两個唔同系統，睇你budget同體力，ff鏡貴同重，但low light會performance好啲

Budget 9000，連鏡

枝Samyang 18mm 3千幾真係幾抵屌 輕量級用家可以一戰
用左日系Preset

用m50

m50 睇咗百老滙
$4300 機身+15-45mm
$6680 機身+15-45mm+55-200
點睇？

XT30 + 1855

想Sony canon優先

我部73都係百記買，睇你影開咩焦段，唔清楚入住1先，鏡隨時一手二手入都得

a72百老滙係$9490+28-70mm 其實算唔算平

有冇巴打知A9收幾錢？

現金比嘅話唔抵, 7ii kit出面都係8k左右
睇下你會唔會想食信用卡回贈

出面意思係旺角？定係邊度？

Canon m50? 上年年尾肥花買kit $3800之嘛

收2手機再另外買其他鏡好過一手加Kit Lens

個人想買一手機身

個人覺得買一手不如直上A73

市價係幾多？

同埋a72同a7r2有咩分別？

2400萬像素 vs 4240萬像素
同ISO表現唔同外
大致上接近

12000-13000 淨機

價錢方面呢？

R2 EVF 同芒靚啲， 全金屬機身，eye af有 AFC
呢啲都係a72無嘅嘢

姐係B40 全開會有focus 問題？
我用支35.8 對焦唔錯
有對焦問題會好唔爽

利申 T2875個對焦唔夠快比我放左

姐係日本買 一定會無事？😂

唔係

原本見水貨6800就想入
咁講好似一定要入行貨..

巴打依家用乜鏡補呢個焦段？

姐係b40 唔入住？

24主要怕難操控
諗緊要24 40 定 24 35 55
40可唔可以頂到55
因為55出去影活動相好出色

我望到有巴打comment左m50就唔comment，比較少留意m50價位，a72就唔算平，但係會係同你budget近的ff。如果係我，我唔會要佢支kit因為我會室內影人，所以你要知自己影開乜，唔太知就平平地入住m50慢慢玩上去，我第一部都係canon 600d

收到！但我大部份都會係室外景 咁佢個枝啱唔啱用？

室外就影乜都靚，夠光，反而係部機唔知追唔追到，a72冇用過，a7r2我用過，影小朋友追得唔夠a73快。同埋我覺得如果a72同m50做選擇，我會選m50

用咗A6000好耐 見出咗新機想換
會買支18135加個body (A6100/6400/6600)
行山旅行影景影人多 少拍片
係唔係揀A6100最好？

其實問題不大，sofar 好似上面巴打咁講，影大人+靜止為主係完全冇問題，就算微距都ok ..

你話追焦小朋友，幸好未有呢個機會試住

Ching可否share preset

A6100 同 A6400 差幾多
差幾舊就上埋

R4+微距(Sigma 70)影蟲真係幾好玩

同問 想學野

個代理好似係石利洛 印象個保養3年

岩
暫時影小朋友就Close d focus用2.8
中焦機會高&散景都好正

F2 afc

原圖crop

老實講都係等多users report 比蔡司知
多人投訴先會有新fw 更新
大家都send過email去蔡司official反映

靠代理都係比佢耍

之前問過a73 body 14xxx
自己都想入手但仲諗緊買t28-75 定 24105 f4

唔係個個鍾意睇高清蟲蟲
呢啲重口味野貼link得唔得呀

咁貴？

問過dbase,fever,永成 都係 14690

推35 1.8
夠輕，而且對焦夠近，日常用一流

你lightroom有冇揀返sony portrait個profile？
我影raw就揀portrait profile，再係calibrarion -> green primary +50 (可以因你自己口味加多或少)

梗係原廠啦
如果想健身嘅就健身馬 35.4

14690 係咪包卡+叉機+一粒原廠電？

A72同m50我都有

M50輕便有反mon有touch screen幾好玩，支kit鏡都ok
通常會再加支22mm f2，影人帶境又有dd錢景深
kit鏡唔夠用就可以上11-22mm

m50 kit $3800 (支kit鏡可以賣$500?)
22mm f2 ＄1700 (但我揀左買水貨$1100)
11-22mm ＄2400

$9000有找

不過我最後都賣左m50，因為想再輕便d換左rx100

永成先跟多個叉機
fever 就卡、多一粒電 (fever應該可以咩都唔要 再平d)
dbase就好似淨係多粒電

之前係永成買
15xxx

a73+原廠電+叉機+64G card+1000 萬寧劵。
都冇咩點跌價wo

想買部機仔有時出街唔洗下下帶部a7iii

大家會揀a6100/6400/rx100 V？

GR3?

想用返Sony 機

而家重要14k+ 原來？！

支24105g去旅行真係好方便

套左，都係偏少少色，要tint少少紅先近返直出jpg

如果你想要直出jpg 嘅色咁點解要影raw

今日拎左新買既A7riv同龍仔1728去左十和田影
落左少少味精

主要暗位想推高啲

諗緊龍仔2875定24105g 都係去旅行影相用

大光圈 vs zoom range
諗掂就ok

梗係要大光圈啦

其實sony會唔會出啲0.幾光圈既鏡

個market應該會幾細，好似nikon支0.95 not

有無巴打有用50.4z
邊位用afc 對焦會瘋狂拉風箱
夠哂炮 亦都有對比
但用afs 對焦邊位又無問題
想問係唔係正常

咩機

邊位有冇pdaf 點cover

R3呀
下面個句唔太明
Sry 我新手
我用左afc 然後用彈性定點
對焦邊位 就會係咁向前向後對焦
但都係對唔到
中間就無呢個問題

a73邊到出最抵
我見周圍都升價。。。。。。

我都想知
同埋最好有黃店

真係。。。
就係信和最平

點解會升

斷貨，早幾日先12190
而家要12500up

再之前11950

我投rx100 太方便 放褲袋就得

早幾日係dbase買左，12600度

所以我上面見萬四嗰下以為係我記錯價

有無人買sony body可以有折

幾間鋪都想劏我
12600有冇跟多粒電?

貴喎師兄

Rx巴

可以點聯絡到佢

留TG 佢見到就會覆你架啦

旅行用嘅話28影風景真係唔多夠用

麻煩晒Rx巴

係時候忍痛清走啲屋企少用嘅定焦鏡
然後買A9

唔係應該等到A9ii見街先咩

我用緊35.8 暫時
貪佢細支 但發覺b40都差唔多 少少 80g

我都係咁諗
但諗諗下
大細 對焦 b40好似更勝一籌
35.8 係55.8既退化板

原本我預35.8係55.8個級數
成像係55.8咁靚

Chisin 第一枝鏡用55.8 搞到我好挑剔

小弟一年前買18k 好似真係無買錯
多謝咁多位巴打當時比建議我🤓

建議大家要買a73 一定要上55.8z
t2875無論係大小 重量 成像 銳利都唔夠55.8
55仲可以練下構圖

P.S. 中級玩家 GM Batis以下
All in 中焦 55.8 短焦 t1728 長焦85.8
有錢可試24105g

55.8zeiss 依家街價幾錢應該5000左右？

其實見A9ii出a9個價都無咩郁

4千幾

有無手足想接手weebill S
朋友送既生日禮物 淨係開過check機
自己早幾日入咗ronin SC

救命啊
世紀難題
買24.4 定 b40好

有冇師兄覺得24好難操控

有冇巴打用緊a7iii想升a7riii?
手上有a7iii kit set
都有2470gm
見依家a7iii kit放出去個價唔使補好多可以換riii body
有冇巴打可以俾個意見升唔升級好
見到對焦點好似少咗同埋夜拍會多noise d
會唔會體驗差咗

R3好用但a73升上去唔太值
a73除咗個螢幕真係差啲之外其實都唔係話同r3爭咁遠
除非你真係鍾意聞相嗰啲
如果唔係都唔建議你換

A73夜晚noise control好啲

其實2者同sensor
相質應該唔會有大分別

我都有心思思好唔好由73轉a9
為更可靠af

唔借
個fd用7r2過相過到傻
啲相大到傻

24.4> b40

點解唔考慮用adapter

你影開高速運動?

用R機有得crop相就買24.4先
如果想平時snap 既先再買b40

PS. 兩支鏡都有，我覺得感覺都好唔同

而家影小朋友多

ios有冇咩app 可以連a7r3 黎做remote?

A73 唔夠快咩 , 係成日focus 唔中定點?

sony 35.8全開紫邊強勁，得中間利，咁嘅價錢極度不了

色盲35.4 整體表現好唔止一級，全開已經好可用，係重d，但以相片質素一定係色盲

貪心想睇下a9會唔會再好d

人像b40如何

唔介意收支有保二手，4000蚊應該就有

即係我係大鋪買完r3再拎部舊a7lll 去sony退錢?

B40 同 55 點揀
見55好似紫邊幾勁 同散景少少洋蔥
諗緊入r3定等74好

有冇師兄玩過sigma 35.2

r3 同74 得像素同iso 有大分別, 其他spec已經好貼近

73個垃圾screen 同evf不得不提喇
不過睇過fd部r3 一樣都係

你啲朋友咁好既
岩岩出就有現貨賣街
清諗住幾錢放？

我拆開gift wrap時佢仲好開心咁問我係咪想買gimbal好耐
我都唔知講乜好
張單寫2890放$2400有無得諗
有興趣tg我

邊間買70-200gm 最抵

要睇住張圖影

直接望住EVF 黎影

我覺得兩者(b40 and 55)焦距有一定差距
因為我淨玩定焦所以 24GM B40 FE55 都有
而B40係三支最後先忍痛(肉)決定買
之前睇Post有師兄講過55既問題 而我係好認同
55 無可否認係非常鋭利
但影出黎個主體同背景好抽離
個人覺得抽離得唔太自然 過渡得麻麻
不過如果你係鐘情玩定焦既
呢個焦距同價錢 係現時鏡群選擇下 都係值得入

B40 係一支無咩缺點既鏡(我對於close focus收光圈無咩所謂) ， 要有既佢都有哂
所以有人就覺得佢無咩特點
但我自己就好享受用呢支鏡
係焦距 光圈 色彩 都好滿意
平日行街食飯旅行一鏡出街 一流
但如果你係話專影人像，追求散景，就會覺得比唔上大光圈長焦距既鏡頭了

24GM係令我轉會Sony 既一大原因
因為做到又大光圈又細支，簡直完美(除左價錢)
而我係mobile 01一篇介紹佢既相毒到
不過實際拎上手如果你係影人像就會好考技術
始終係小廣角鏡，要散影既同被攝體就必需要係比較近既位置，而被攝體需要係中間，又要考慮周圍有幾多事物入鏡。如果你係R機係可以crop不過就無左個味道。

總結
玩耐左定焦既會覺得呢三支都有佢特色
每一個焦距都可以令你影到有佢特色既相
時代唔同，用長焦可以影到拎獎既風景相，用廣角都可以影到精彩既人像。

利申，老婆鐘意24因為影得瘦D

高質評價

sc第一日買返黎就已經比我整花咗 焗住用
兩個gimbal一部機都唔知做乜

ronin sc好用過weebill s？

總結，全部都要入

weebill s連個盒計都輕過SC

其實我無開過黎試
我之前公司用開Ronin s, 啲setting/app都用慣咗先入sc 無考慮過智雲

呢篇我覺得可以下個post做埋例子比人揀b40同55.8

多謝晒師兄
我都係主玩定焦
暫時用緊24 2.8 35.8 同55.8
應該會買B40 同24.4分期比

想問一下你覺得你長插既鏡會係邊一支
我自己長插會係35.8暫時
但入左24.4同b40應該兩支都

個人認為55.8同40個焦距都差好多

55.8感覺好硬，我唔太鍾意

我自己選擇左天工+手動鏡
Minolta 58.2
Konica 57.2
兩支散景都好靚

好重

少少 我慣左

其實都諗緊天工插leica r算
本身都有幾支r鏡
不過唔知轉接咩速度

三代機嘅話都幾快
用埋眼部追焦就冇問題

lm...

有冇邊位師兄有用開ND CPL GND呢啲？
想問下咁多位咩牌子好？

上網睇人講Breakthough 好似好正

如果係香港行街食飯影相我長插 B40

r3 個mon 只係無咁閪

24你咩時間會用 最怕24.4買完少用唔抵

係 都係垃圾黎
都唔明罪大邊到搵到隻咁垃圾嘅moon番黎 明明佢整電視

同問 cpl
同marumi exus 呢？

講焦距應該係fe35同b40，不過價錢已經唔可以放係同級比較

你叫用緊a7iii 嘅我點面對你地

最近想買相機
A7III跌到宜家呢個價位係幾吸引
但係見個screen同evf嘅comment令我卻步

你接受到2006-2013年既中階單反mon 既質素就得

我睇youtube review 見個screen同我以前部nex-5比好似唔好得好多
係Sony贏得太早定冇進步過 係呢一方面

做咩成日講到支fe35咁差咁

唔差，但同b40價錢上黎睇真係唔係同級（同埋都冇fe85.8嗰種驚艷）

差幾千 實想買支靚啲

咁唔同既，nex 既定位你唔會要求
只係去到a7iii 個mon 蒙同淡
要睇evf 睇下中唔中焦好反智

貪佢萬能插可以af vm 同contax n 先忍

講起萬能插有諗緊z6

我果陣都有考慮， 不過z6要z mount 先5軸防震。同埋無我想既轉接環出

係呀

sony過邊收幾錢先, 係咪要拎部機俾佢地估價?

A73 9800 +500lens coupon

Tamron為Sony全片幅E-Mount無反數碼相機
推出三款全新具1:2微距特寫功能的廣角鏡

20mm F/2.8 Di III OSD M1:2(Model F050)
24mm F/2.8 Di III OSD M1:2(Model F051)
35mm F/2.8 Di III OSD M1:2(Model F053)

推出時間：24mm及35mm 11月底（請留意進一步公布 ）、 20mm 2020年1月

開售價：三款鏡頭均為＄2,980

想影景/夜景,人像較少
諗緊A7IIR 定A7III 好....
之前有部A5100...但太舊想換機

a7iiir 就太貴...唔夠budget..

24 旅行會必備
我自己會揀係冇咁雜亂既環境（避免太多周圍事物入鏡），善用佢既廣角透視感可以造成被攝體的影像錯覺 （例如瘦d修長d）。
24GM 支鏡既質素真係好無得頂，但要影好人像真係好考技術
課左金帶出街就會迫到自己影，影得多就會識用架了

有a7r3, 想買部6600配24gm,作為日常機,咁樣做會唔會好傻,因為a7r3 真係好重,無可能每次出機都帶佢出去

me都係有同一個問題 鳩痕想買部6400日常機

所以我用手機睇/ipad 為準, 影多幾張

之前用a6300+sigma 18-35
最近換左a73+t28-75
想問下巴打們覺得好唔好賣sigma換t17-28
Sigma枝野真係好利好正

換sigma 1424啦咁

上唔到ronin sc

本來掙扎sigma 35.2 sony 35.8，而家仲加支龍仔仲要咁撚平

唔同定向喎我又覺得⋯

請問有無手足知道，a7ii邊到可以換膠?
錄影掣位隔離啲膠爛爛地，始終用耐了

對焦速度差幾皮
2.8同1.8分別又有啲大

唔同spec wo, 邊有得比

6600成皮喎 夠你買多支bigma練下臂力

bigma apsc 鏡反而輕
16.4 30.4 56.4

就係因為咁先煩
sigma嗰支大光圈，頂到高解像，但大碌，重又貴
sony細一級光圈，平一倍，贏輕便同叫原廠
龍仔平有微距

利申r4。其實有crop mode係咪應該可以無視龍仔個微距，心目中都係想揀sony

In an interview released at Personal View Tamron manager Jared Powers said that Tamron has already SIX new FE lenses on their roadmap! Jared couldn’t share any details about those yet.

其實簡單D 諗, 你覺張相質素係唔係超級重要到你要買好重的鏡先? 如果係, 就揀sigma.

唔係就揀sony / tamron.

好喇, 得返sony / tamron, 35.8 vs 35F2.8,
你需唔需要用到F1.8 大光圈先? 要就SONY

有crop mode 你自己DIY 都得啦

FF Bigma

龍仔個支平到咁應該搶唔少batis40客...

我自己用rodenstock cpl

B40呢?
有畫質 唔重 一樣大光圈

利申 有35.8考慮緊轉唔轉b40

2.8 有咩可比性

唔會
35 2.8原本Sony 都有枝 價錢都差唔多
都無咩人用

呢個價錢佢畫質 紫邊同對焦應該唔多好
仲要2.8全開一定有啲缺陷 同埋咁細枝
俾我寧願俾多少少一次攻頂入b40算

有錢實買, 前提銀彈夠

原本用緊g7x ii 機仔
而家小朋友兩歲要換部快D既機
想出A6400 + 18135 kit
有冇人試過去fortress trade 機?
想去TRADE左部機仔再用credit card 做分期
我見sony自己都有收機program 部g7x ii 收$1700
但我冇HSBC卡 得CITI 同HSB
同埋fortress 送D野有冇用 最想佢送電同差兜

講緊apsc 機
插支FF bigma

咩呀唔係有R3嫌重想入多部6600咩
咁咪話6600個價夠入枝健身bigma

2同2.8差好遠咩
近拍仲要輸
當然畫質會有分別啦

遠啊, 1.4 同1.8 都遠la

有冇ching用緊1635Z 覺得好唔sharp

利申 R3

R4你肯定支鏡食到6k先好

用到r4唔爭在買貴鏡啦

無意思
用耐左都會心思思想上
咁不如一開波比多少少
買一支高質而又輕便既鏡
一支cp值高 靚畫質 夠銳利度 貴幾千
應該10年內都唔會再補呢個焦段 值晒

有時都想輕便，嗰陣就唔會用6k

買架車咪得

唔想重
仲入多枝重鏡

人地想收返埋部機轉apsc 掛

B40 同福仔40.2加天工 各位巴打會點揀？

我揀咗vm 40.2, 因為以後應該會再買m鏡嚟用

龍仔官網發佈24mm sample相 copy至龍仔facebook

用左A7RIV一排 加 GM大三元(原本已有)
而家想放24-70GM 換枝標距定焦
但點解罪大無50/55mm GM鏡

Zeiss 50 1.4

A7riv岩岩入左55.8

我自己都用過B25， 真‧蔡鏡D蔡色真係
但我睇DxOMark 呢枝評價仲低分過55 1.8
同埋蔡鏡二手好難賣

我入手a7riv先入手1635gm同135gm
中間焦距我用leica 50apo

55.8 夠解像力咩

想要55未入支otus
愈跌愈平

夠輕

50.4z 啲散景好正wor, 除左重真係無咩缺點

支鏡唔夠解像力影出黎會點?

曚?

仲有貴

放大到一個點會矇

200%?

巴打用落感覺如何？

有1.2光圈好吸引

唔一定，要睇咩鏡，有啲120-150已經化化哋

呢支輕又細又高解像力

聞相用ps 聞啦。。。。智能放大，高像素從此剩係crop 相有用

配天工環個AF如何？

滿意
收光圈到1.4影都已經幾Sharp
個自動對焦用落比想像中好，下面張貓相好暗環境影，但個animal eye af都一樣work

都幾快，afc一樣用到

玩過frd 果枝 配 thin filter a7r3

全開F1.2 已經sharp 到仆街

係紫邊強dd

對焦速度有幾快？
有冇用過T2875 我麻麻騰龍個對焦 唔夠快

巴打M鏡 係指Leica M鏡？
無咩研究 如果問左白痴請見諒
你覺得墜唔墜手
我拎過一次覺得少少墜手

M mount鏡有幾間牌子都有出
Leica,Zeiss,Voigtlander,7工匠.....
如果以21-50mm焦距黎講完全唔重
最緊要係好細支，出門帶多兩支都唔難

墜唔墜睇你玩邊支姐
50 Noc實墜架
50 apo未好少少

當佢係"半自動"對焦會用得開心D
即係你手動扭到差不多中焦, 先再半按快門制等佢AF埋, 會爽快過你完全靠佢自己AF

分期買左a7r iv , 其實如果唔拍片係咪唔洗買ush ii 卡？ 定extreme pro 哥啲都頂得順

望見zeiss zm都覺得貴⋯貧窮的我玩唔起真奶鏡

天工佢係整支鏡推前後黎對焦，你都唔好預佢會快
但將手動鏡變AF黎講已經好神

用天工環 張相係咪記錄唔到光圈數？

冇錯, 而家睇返, 好多都唔記得當時用咩setting影

想放埋1635gm換24.4定焦係咪不智

福仔都唔係好貴丫, 再唔係咪強國出品嗰D...

我啱啱入咗支24gm, 都有諗過好唔好放咗1635gm
不過諗到去歐洲旅行, 或者平時影建築物, 都係用1635方便D, 最後都冇放到

Hold
去歐16都唔夠wide
你懂的

why not both

之夢有師兄講，係其他鋪頭買左機，可以憑單去sony到放部舊機，係唔係真架？

sony store /online買完再去sony trade

放T2875入24GM會否不智？ 主要影人像、街拍、同埋拍片等

掉返轉啊，拍片先唔洗用UHS II

RAW一張12X mb, UHS I理論極限95MB/s,實際速度仲要慢d
唔玩連拍咪可以用UHS I囉

放全套有單，行貨過保1635z，希望有巴打接收，少用，長放防潮箱

拍片都要uhs2, 會清唔切kick住你錄下一段
有2買2啦

sony store賣機跟正價，放機個價就差少少，咁計起嚟差好遠

係呀，淨係慳到時間

B+W filter邊間買信得過？

請問而家出A7R3邊度最平？Sony個trade機係咪玩唔過？

都要17xxx 禁日問左幾間，defever， so 零， 竟然百老滙最平

同問邊度最抵買？

1848 70200 呢啲就price啦

四寶買穩唔穩陣？

話24mm 去歐洲果d,我諗你唔洗帶24定都得
完全唔撚夠做
14 最好，16基本
認真

而家a6600 在sony 專門店買, 使唔使訂?

去某舖睇已經有兩款防偽
一款係QR code 一款係粉紅標靶
好撚亂啊

嬲嬲地不如買hoya算

信和三樓天頌數碼

搵Rx

網上買都係2日有, 應該有現貨啦

已扑r4，25600 張毛記送原廠電+抽獎券+信用卡回贈$1100

新手一問
cmos有塵
有保期間上sony清要幾錢
同埋多數大約幾耐拎得番

去歐洲枝龍仔1728係咪掉得

想問下其實大光比嘅場景要點影?
我想有景又影到個人, 應該點影法會方便後期做到HDR?

新手, 機係A73

如果我就咁BRK 0.3EV影幾張後期做HDR
會唔會因為手持郁咗而效果唔好?
你地合HDR係用開咩software

半價排

可以直接連拍幾張唔同ev

$350, 1week

ps

a9 ,本身延長左保用，話半價 $250，普通保用就正價
星期日拎去cwb， 星期二收到msg話完成可pickup

試過抹完花左
叫佢成塊cmos換過俾我

下？點花法？
拎果時望多兩眼先

上而下咁花左一條好幼既痕

我會影個人under 1-1.5級，同個景唔好太over。
係lightroom推highlight/shadow

咁佢實要換喇呢d
抹完check 清楚

開頭個staff重話係正常

iOS 13個file app真係嘥鳩氣

staff 鬼識咩

我都係就住個天空推光圈，前景就後期推shadow
開埋dro lv5
我都想知仲有冇其他方法影

用jpg？ 試下用raw可以拉更多detail
大光差點都會人under或者天over
太balance就會冇左自然感，呢個就要睇你點取捨

咁去星際放，再係街鋪買機好過

新手想問點樣影個人under 1-1.5級？

-ev?

我覩想知，唔係幾明一張相點做到人under 景唔over

上面巴打講大光比我理解係

1. 背光，大背側光
2. 人係陰影位，背景受光位

近期遇過一個情況就係中午係lift入面影，lift係落地玻璃可睇到出面景觀
光比大冇閃既情況下，個人normal個景就必over，個景normal個人就under
所以我揀個人under，景normal，盡量保留detail，再用lightroom推

如果我誤解左個問題同大家講聲sorry先

如果你係背光/大光比，用緊多重曝光模式正路已經under
再唔係就-ev或者直接m mode

大慨個慨念就係咁，佢呢個就太極端個人黑到盡
所以要推好盡，noise亦都會多好多

要因應唔同情況自己取捨

有無巴打教學
點睇枝16-35 gm
係咪good copy 呀

你落腳架被你影個人都可以郁
一張齋景一張人再ps囉

利申9up

其實點分真假 B+W？
包裝同用落個分別喺邊？

dc a7iii 送mc11 / 50.8

官方活動黎

專享優惠
1. 送 SEL50F18F大光圈標準鏡頭 / Sigma MC-11鏡頭轉接環* (2選1) (價值高達$2,090) (優惠期由2019年10月28日起至12月8日)

下，其實lightroom 入面merge番做hdr就得，郁少少都ok

唔識轉c1-c4個function，afs有冇得較靜音對焦sony個menu堅煩

㩒多幾版就會搵到點轉function

搞掂咗，研究緊有冇只影兩張嘅多重曝光

想問下A7R4大鋪邊度平?
有HSBC/CITI/DBS卡邊間有回贈?

而家肥花係咪重係萬四

張毛 無24.4..

有得set 影幾耐張, 我唔記得邊版😂 因為sony 個menu 太多

冇錯

大鋪有冇邊間有優惠可以買24.4?

dcfever 分期使唔使extra fee?

之前問過好似5%

現金萬四有找，送一原廠電同相機袋

其實有冇人係會只係用一枝定焦就去旅行
諗住去日本，如果只係可以帶一枝的話
到底24.4好，定係1635，定係2875好

亦想問下aspc mode既問題
佢只係單純CUT左像數
定係佢係會連壓縮感、景深等等都會變埋?

實有人咁做
你支16-35係f2.8 定4 先？

景深 會變, 吸光量不變

放返枝鏡都重要萬二

我自己一機一定焦咁去旅行去左好多次
NEX7+24F1.8ZA

2875 for sure

定焦呀
有旅伴就35
冇就24

我會拎3-4支
要簡我會簡24.4

對焦慢

24.4 係咪真係冇咩投訴?

睇個人習慣，如果你用開35/50咪覺得太wide難用

做咩冇咩人提1655g?
係咪質素唔多好架

24加支50.8去旅行都得 夠輕
係對焦慢啲

Jason vong有段片，s 85.4 vs Sony gm 85.4 vs 85.8，一啲都唔慢

講清楚係支50慢d

真咩 咁係咪我買到渣嘢
因為我經常性用afc對唔到人樣
總之用到燥底

巴打有冇諗住放同85gm比係唔慢，但如果你同其他焦段1.8以上比我諗係慢，始終1.4，你收到2.8就見到分別

tg？

有無人有Touit 12

#camperson

其實差唔多，感覺已經水尾
相信A74出A73都要$11k左右

其實用AFC係可用的，以呢個價位

我有啲想換55 1.8 or 45 1.8，想改善個追焦同聲，值唔值？

55.8 界到隻手流血

對焦同聲？ 咁55.8一定好過50.8既
我就鍾意佢夠細支，影人膚色質感通透
亦有巴打話過渡位太硬，視角怪怪咁
都係個句，而家$4k幾有支zeiss都可以既

45.8就冇用過

b+w xs pro uv-haze 67mm 係咪黑盒黎?

等你話我知對焦速度

有錢就B40

小弟想入手a73 睇完第一頁有幾個問題想問

想問ff機係咪都用到apsc啲機鏡？如果係 有冇啲咩壞處？

廣角鏡變焦嘅話有咩選擇係好？

最後一問係 55mm18 同samyang 45比邊個好啲？

用了apsc 鏡, 不過四邊會黑角, 你可以開apsc mode

廣角變焦你要幾廣?

1224 去到1635gm or 1636/4

55.8 啦, 夠shape, 但要睇你用唔用得慣55mm

我都收到，估唔到咁快，睇嚟D貨真係好多

咁耐冇人覆 我已經買左了
用落極體感覺唔錯 但有時真係對唔到人

唔該晒ching
廣角應該想攞到12mm
但我之前用開apsc嘅10mm 所以都唔清楚12會唔會太廣
定焦就用開apsc嘅35 55應該ok

R4 係咪冇左HDR?

唔後製嘅可以點影背光像連背景？

*人像

用apsc mode 會crop左得返一千萬像素

55.8啦，話哂zeiss同親生仔
一陣買samyang又心郁郁想玩原廠

都係嘅 價錢差千幾

支55.8 假蔡黎, 但真係幾shape 下

可以唔開盡量唔好開apsc mode, 畫質下降.

apsc 10mm 等同ff 15mm 左右

有呀